---
title: 'Les liens utiles de la semaine 38'
date: 2013-09-21
comments: true
tags: links
cover: book.jpg
---
Voici une compilation des liens qui m’ont soit été utiles cette semaine, soit paru intéressants.

![Poche](poche.png)
Il y en a pas mal cette fois-ci, et j'avoue ne pas avoir tout lu en entier, mais c'est parce que j'utilise un nouvel outil : [Poche](http://inthepoche.com). C'est une implémentation opensource de ReadItLater/Pocket. Grâce à ce logiciel, je « poche » tout ce que je trouve intéressant, et je dépile en fin de semaine pour rédiger ce billet. Merci [Nicolas Lœuillet](http://twitter.com/nico\_somb) ! :)

- [The Cost of If - Ernie Miller](http://erniemiller.org/2013/09/16/the-cost-of-if/) : un article sur le gain qu'on peut obtenir à simplifier l'écriture de son code, un peu dans la même veine que [Tell, don't ask](http://pragprog.com/articles/tell-dont-ask) de chez PragProg.
- [Mozilla Labs : TogetherJS](https://togetherjs.com/) : une librairie qui permet d'activer un mode collaboratif sur n'importe quel site. Pas réussi à executer la démo au bureau. À surveiller.
- [Unix Background Queue](http://sirupsen.com/unix-background-queue/) : une implémentation relativement simple de _JobQueue_ avec des sockets unix.
- [Ninja Squad - Git rerere](http://blog.ninja-squad.com/2013/08/30/git-rerere-ma-commande-preferee/) : enfin une explication simple de la puissance de l'option *rerere* de git ! Je pense que je vais m'en servir très souvent.
- [Sass et le CSS redevient un plaisir!](http://christophehoch.fr/blog/ecrire-une-feuille-de-style-css-avec-sass.html) : un billet sur la découverte de Sass, un préprocesseur CSS que j'affectionne. J'aime bien ces articles d'introduction, assez court et intéressant pour qu'on ait envie d'aller voir plus profondément.
- [Rove](http://rove.io/) : un générateur de fichiers Vagrantfile avec des _cookbooks_ Chef assorti. Ça m'a bien dépanné cette semaine pour monter une maquette rapidement.
- [Tag Cloud Refactoring - Jumpstart Lab Curriculum](http://tutorials.jumpstartlab.com/projects/tag_cloud_refactoring.html) : un tutoriel très complet sur le refactoring de méthodes Rails. J'avoue je n'ai pas encore tout lu, à garder pour plus tard.
- [Responsive Elements - Helps you build better responsive websites](http://kumailht.com/responsive-elements/) : une librairie qui implémente les _responsive elements_, manifestement le chainon manquant pour avoir des vrais site _responsives_. À garder sous le coude et voir comment ça évolue.
- [Essential Tools for Starting a Rails App in 2013](http://www.petekeen.net/essential-tools-for-starting-a-rails-app-in-2013) : une _short-list_ des outils indispensables (selon l'auteur, personnellement j'en ajouterai bien d'autre ^\_^) pour débuter un projet Rails.
- [A Quick Introduction to Rack](http://rubylearning.com/blog/a-quick-introduction-to-rack/) : un long article sur le fonctionne de Rack, la librairie fondamentale de Rails et autres Sinatra.
- [vimdeck/README.md at master · tybenz/vimdeck · GitHub](https://github.com/tybenz/vimdeck/blob/master/README.md) : intéressant, un système pour faire des _slideshows_ avec Vim. Je pense que je vais l'utiliser pour ma prochaine présentation en interne au bureau et voir les réactions. \o/
- [fgrehm/ventriloquist · GitHub](https://github.com/fgrehm/ventriloquist/blob/master/README.md) : un système qui combine Vagrant et Docker pour initialiser très rapidement des environnements de développement. Pas eu le temps d'essayer, mais ayant déjà « joué » avec Docker, je pense qu'il y a du potentiel.
READMORE
